\documentclass[letterpaper]{article}
\usepackage[french]{babel}   
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[some]{background}
\usepackage{lipsum}
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage[T1]{fontenc}

\definecolor{titlepagecolor}{cmyk}{0.5,.5,0.5,.40}

\backgroundsetup{
scale=1,
angle=0,
opacity=1,
contents={\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
 \path [fill=titlepagecolor] (current page.west)rectangle (current page.north east); 
 \draw [color=white, very thick] (6,0)--(6,0.5\paperheight);
\end{tikzpicture}}
}

\makeatletter                   
\def\printauthor{%                  
    {\large \@author}}          
\makeatother

\author{%
    Elisée VILLIARD \\
    Génie Électronique\vspace{10pt} \\
    Ermano N. JOSEPH \\
    Génie Électronique\vspace{10pt} \\
    Pierre R. CASSION \\
    Génie Électronique\vspace{20pt} \\
    Tuteur:\\
    Prof. Grégory CHARLOT
}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\BgThispage
\newgeometry{left=1.5cm,right=5.2cm,bottom=4cm}
\vspace*{0.25\textheight}
\noindent

\textcolor{white}{\huge\textbf{\textsf{\begin{center}
Réalisation et implémentation d’un réseau\\de surveillance sismique pour Haïti
\end{center}}}}

\vspace*{3cm}\par
\noindent
\begin{minipage}{0.35\linewidth}
    \begin{flushright}
        \printauthor
    \end{flushright}
\end{minipage} \hspace{15pt}
%
\begin{minipage}{0.02\linewidth}
    \rule{1pt}{175pt}
\end{minipage} \hspace{-10pt}
%
\begin{minipage}{0.63\linewidth}
\vspace{5pt}
    \begin{abstract} 
La République d’Haïti est traversée par deux grandes failles majeures: La faille Enriquillo Plantain Garden qui longe la presqu’ile du sud et la faille septentrionale  qui traverse le Nord. L’activité sismique au niveau de celles-ci fait d’Haïti un pays où les risques de tremblements de terre destructeurs sont élevés. On ne peut pas réduire la menace sismique, mais les conséquences qui en résultent peuvent être réduites. En conséquence, nous avons réalisé un système de surveillance sismique ayant pour caractéristiques le stockage, la transmission et le traitement des signaux sismiques. De plus, nous présenterons une approche particulière pour la classification automatiques des signaux dans les système.
 
    \end{abstract}
    
\end{minipage}
\end{titlepage}
\restoregeometry
\end{document}